鄭立：應優先投曾經被捕嘅素人

我不認為選舉可以救港，更不認同要把資源和希望都投入選舉，但我卻不會反對素人積極參選。因為我大概能理解他們背後的需求。

因為他們參選的原因，不是救港，而是救自己。這些素人不少都曾經在這一年中，曾經被捕，被集名，甚至已經被控告暴動罪。

他們參選，就能成為一個「候選人」，或者因此而多一點知名度，憑著這樣的身份，當政府迫害他們時，他們會多一些身份籌碼或者所謂的「資歷」，去讓他們尋求國際的援助，至少就我所知，你想要在外國申請政治難民，你要證明被政治迫害，你是曾經參選或者是政治團體的主要人物，是用來證明你是被「政治」迫害的證據之一。

透過參與，去換取一個能有助保護自己生存的資歷，我是同意的，畢竟選舉之後，誰能保護你呢？沒有。多一點籌碼不是壞事。

比起當無名氏好多了，有些人有盛名，受的壓迫也不少，無名氏就死了也沒人理會。

站在這個角度看，素人參選，是保障自己的手段之一。我自然地是支持與同情的，這事實上也是我對 2016 年選舉的態度。想要為私利虛榮，或者是誇下海口覺得自己是救世主，或者想要揚名立萬的人，想要收割成果，對我來說我都不會認同，但自救或救人的人，卻是我認同的範圍內。

真心係
越高調越安全

前提要入到閘

初選對佢地無利

比白頭佬 黃碧雲呢啲尸位素餐既垃圾留係立法會不如留比年輕人

呢招好毒，
一陣被判監DQ就三分一都冇

咁諗就可以令一班飯民大把藉口縮埋一邊
有事走先
因為要為大家保住字面上嘅三分一